美軍開除2華籍士兵 理由：你爺爺做過解放軍

美軍因為家因庭因素，開除兩名華籍士兵。(路透社)

美國國防部過去幾年才啟動一特別招募計畫，希望可以真的對移民有妥善的發展規劃，提到美軍希望可以擁有中文、俄文、阿拉伯文的移民人才加入，但近日卻被發現，已經有來自中國的移民，被踢出軍隊，其原因跟家族經歷有關。

《華盛頓郵報》報道，遭美軍開除的兩名中國人，其中一人李自成（Zi Cheng Li）是因為祖父曾被中共俘虜虐待；另一名男子則是因為祖父曾經加入過解放軍，因此這兩理由美軍要求不得參軍。

美軍不只對華籍的志願軍人進行調查，五角大廈2008年推出的MAVNI「緊缺人才徵兵計畫」，光是10年就招募約1萬人。可是，部份想加入美軍的移民，因為父母是外國人，或是家庭內曾有親屬參加過自己國家的軍隊，會被五角大廈淘汰。

李自成對外媒表示，當時自己滿心期待加入美軍，卻在3個月的等待後，只得到一封郵件說道「你的條件不適合」，最後才知道竟是因為祖父曾為共產黨的俘虜，「這讓我們家人相當震驚」。

李自成，闖王梗係唔做美軍

李自成

黎香港搞招聘會啦，大把香港義民想加入美軍。政治上絕對可靠

你知唔知上次佢失業搞到幾大鑊呀？

連自己屋企都唔知嘅野 美國點查到

仲要咁多人投考 個個查咪要好大人力物力

可能有其他中國人眼紅, 督灰

正解
已經入滲得太癲

曾被中共俘虜虐待 睇錯係爺爺虐待人

有無吳三桂

闖王都要入美籍

日本自衛隊滲入得仲勁
好多兵老婆都係中國人

支那妹真係好正好大奶